# Настройка локального окружения UMI

### _Запуск бэкенда_

0. Предполагается что в корневую папку (т.е. уровнем выше) проекта уже добавлены все необходимые системные файлы ЮМИ (из вспомогательного репозитория umi_sys_base) и все файлы самого проекта, а в эту (\_local_umi_env) папку перенесен дамп БД - `db.sql` (название важно).

1. Создать ключи c помощью утилиты _mkcert_ (подробная инструкция - https://github.com/FiloSottile/mkcert).

   ```sh
   mkcert -install
   mkcert localhost
   ```

2. Скопировать `config.ini` в корневую папку проекта (перезаписать если уже существует). Либо использовать существующий конфиг в проекте и изменить в нем параметры для подключения к базе как в конфиге в этой папке (раздел [connections]). Там же в `.htaccess` убрать редирект на https.

3. Теперь можно запустить контейнеры:

   ```sh
   docker compose up
   ```

   Дождаться импорта базы. В зависимости от размера дампа это может занять до нескольких минут.

   > Бэкенд - `https://localhost`
   > Админка - `https://localhost/admin`

   > Mailhog - `https://localhost:8025`
   > Порт Xdebug - 9003

   > Для запуска профайлера Xdebug'а нужно в запрос добавить GET-параметр `XDEBUG_PROFILE=on`

4. Для корректной работы требуется установить правильный домен и/или зеркала.
   Есть два основных варианта:

   1. В подключенной базе в таблице `cms3_domains` поменять домен на `localhost`
   2. В таблице `cms3_domain_mirrows` добавить строку c `host = localhost, rel = 1`

   Либо следовать инструкциям специфичным для проекта.

   Также можно сбросить доменный ключ или вписать нужный в таблице `cms_reg` в строке со значением `keycode` в столбце `var`.

   > _ОПЦИОНАЛЬНО_ можно выключить проверку лицензии
   > Для этого в `classes\system\subsystems\regedit\regedit.php` требуется отредактировать метод `checkSomething`, чтобы он всегда возвращал "true".

   > _ОПЦИОНАЛЬНО_ Для работы под Linux (WSL2)
   > Необходимо задать папке права
   >```sh
   > sudo chmod -R 777 ../sys-temp/runtime-cache
   > sudo chmod -R 777 ../sys-temp/logs
   >```